\newpage
\section{Verkehrssteuerung}
\label{ch:Traffic}
In diesem Kapitel wird der Entwurf der Verkehrssteuerung beschrieben. Der Verkehr teilt sich in zwei große Bereiche auf, dem Autoverkehr und dem öffentlichen Nahverkehr mit Bahnen und Bussen. Der öffentliche Nahverkehr muss Fahrpläne befolgen und an Haltestellen halten. Der Autoverkehr muss sich nur dem konfigurierten Verkehrsaufkommen anpassen.

Der Autoverkehr wird mit dem Mobile Traffic System von Gley umgesetzt. Dieses System spawned Fahrzeuge zufällig um den Spieler herum und hält sich dabei an vorkonfigurierte Straßen. Die öffentlichen Verkehrsmittel werden selbst umgesetzt.

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Traffic:Architektur und Design Patterns}

Um die eigene Ampelsteuerung mit dem Traffic System von Gley zu verbinden, wurde ein Adapter entworfen, welcher dafür sorgt, dass die Fahrzeuge, die selbst entworfenen Ampel berücksichtigen. Der Adapter sorgt dafür, dass weder die eigene Ampelsteuerung noch das Traffic System von Gley umgeschrieben werden müssen. Zusätzlich wurde die Observer Schnittstelle der Ampelschaltung genutzt, von Fahrzeugen, die an Ampeln warten. Zusätzlich wurde die Observer Schnittstelle der Plattform genutzt, um darüber informiert zu werden, wann das Fahrzeug wieder abfahren soll.
